消息：「國安公署」將不會受《基本法》第22條規管 國安顧問如港英時代政治部顧問 國安法凌駕香港法律

至於罰則，譚耀宗說，港區國安法沒有罪行會判終身監禁，草案條文對分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動，以及勾結外國或者境外勢力危害國家安全4類犯罪行為有清晰界定，罰則根據案情嚴重程度決定，案情輕微的監禁3年，其他則監禁5至10年。

根據《說明》，港區國安法草案有6章、共66條，分別為：總則；特區維護國安的職責和機構；罪行和處罰；案件管轄、法律適用和程序；中央人民政府駐港維護國家安全機構；以及附則。說明又提到，若香港本地法律與港區國安法不一致時，則按後者規定，而國安法的解釋權屬人大常委會。譚耀宗表示，港區國安法是中央立法，與香港法律層次不同，有凌駕性。他指出，今次常委會並未就港區國安法法律草案作表決，意味尚要開多至少一次會議。

工委的說明指國安法將規定設立健全的維護國安相關機構和職責（見上圖），其中包括中央在港設立「維護國家安全公署」，職責包括：監督、指導、協調、支持香港履行維護國家安全的職責；收集分析國家安全情報信息；依法辦理危害國家安全犯罪案件。有了解北京政策的消息人士表示，在一國兩制下，駐港國安公署的地位與中聯辦類似，直屬中央政府，即不受《基本法》第22條規管。

譚耀宗稱，國安委員會的秘書長是香港人，現時未有人選，而國安顧問會是「中央的人」。被問到該名顧問是否「太上皇」，他說國安是中央負責的事，有些個案相當複雜，要靠中央提供資料，設立顧問有利協調和溝通等。政府消息人士表示，國安顧問類似港英時代「政治部」（Special Branch）的政治顧問，好處是一起合作下可建立中央與香港的互信、理解，不用中央每每出手。

最緊要立得夠過份
外國先可以做更多野
最終有一日都係走架啦

67暴動 → ICAC
反送中運動 → 國安公署
厲害了我的国👍

殖民者

咪即係香港市
得啦搞咁多野

快D立啦

咪撚縮

了解北京政策的消息人士稱，公署有權辦案的「特殊情况」主要是國家層面的重大案件，例如：假設有涉及伊斯蘭國或國家國土問題案件，又或是內地重要國安案件的疑人逃到香港，香港警察未必有足夠情報或能力處理，屆時或要由中央出手處理。

消息：涉國土問題或內地逃犯 中央或出手
另有政府消息人士說，有信心香港能處理大部分國安案件，惟可能有一些案件，例如國家國安部門正跟進的重大案件，國安公署比較熟悉，他們自己處理會好過由香港處理；另外一些涉及國際的重大案件如間諜案，香港警察亦未必有能力處理，可能要由公署的人員跟進。該官員說，上述案件甚少在香港出現，但也不能排除會出現，故中央留有一手是可理解的。

中聯辦都凌駕22條啦

基本法已廢

錫克廟

Deadbody?

一次過推翻廿二條 廿三條

咁第二十二條立嚟為乜？

基本法

88啦基本法

推

分裂國家、顛覆國家政權未必係叛國
恐怖活動，以及勾結外國或者境外勢力係叛國

國家安全=政府安全

CKGB

法律管治工具

你覺得仲有命出黎？

講明沒有罪行就會判終身

Lan線自殺個個懷疑係幫某特別人士食死貓

算，瑞典藉桂民海就係咁 喺泰國被中共綁架去大陸先交通意外 坐完出黎再間諜罪判十年

屙屎得1條都話你港獨架啦

中央立法就可以凌駕基本法

其實有咩你受《基本法》第22條規管
冇就刪左佢喇

連續幾單lan線自殺邊會係食死貓
等同懲教話囚犯會自殘一樣
你仲信呢個無法無天既港共
你似乎坐在好耐

你閱讀理解幾多分

你講清講楚，費事到時又縮

香港KGB
香港史塔西

日落國又留低一樣「優良制度」俾香港

全國只有香港特設大內總管
突顯一國兩制

Push

是鳩蛋啦 ! 話咩咪咩囉. 反正有佢講冇人講

炒樓洗唔洗比ssd?

臭港警犬無撚用，$600摺被軍都不如

使撚炒樓，直情強搶民產都得啦

冇人可以淩駕香港法律，從來都係笑話

唔畀就係令到個國家唔安全

支那殖民香港時代

反送中應該係-》OMDB

唔會終身監禁
但放得出黎之後
用第2個罪名再監禁過
一路無限loop啫

係，好多人未明，此島不留人。唔明點解仲想攪街頭抗爭，成效太少，成本太高，老實講呢個時間已經係國與國交戰，同小市民無關

以前政治部班差佬每人送一個英籍

而家會唔會每人送一個北京戶籍

班反賊炒地產物業企圖干擾中央政策，嚴重危害國家安全和穩定
為左建立繁榮穩定的社會，決定派東廠特務充公所有反賊資產，
堅決反對資本主義形態。

其實呢啲只係做樣
個重點係，上面隨時可以 take over 某啲 case
用上面嗰套嚟玩
而家最緊急要走佬嘅
並唔係本地老美人馬，香港江派大佬
而係班落手落腳執行，同知道一啲唔應該知道嘅事情
嘅馬仔
過去呢個月，睇吓幾多三十幾歲樓下嘅人
被浮屍／高處墮下／自盡
此時不走，更待何時

武肺 → NMSL

真，香港街頭抗爭目標：“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要

2019年仲話要流血表示決心，寧死不屈，呢點已經做左，各國都連成一線反支那呢個時間真係要比d時間同建議外國，街頭不宜勇武

又唔敢即立法
但日日放幾十條消息出黎想點
好煩呀

當年政治部唔受法律管咩

即係一係屈你做isis一係就屈你叫雞

一國兩制OMDB

一陣間立完老美唔大力制裁咁點算

你都弱撚智

走唔到/坐緊嗰啲就做condom?

台灣咪開比你走囉
坐緊嗰d你打算劫獄?

其實由狗閪站已經知中共想點
香港人得返美國可以幫手
英國睇黎都唔敢收返界限街以南

已經足以證明中囯在香港成立嘅政府等同汪精衛偽中華民國或偽滿州國
亦等同當年伊拉克在“科威特省“偽政府

偽香港特別行政區政府為非法政權
#偽香港政府

你以為自己邊撚個無人識既契弟都收留？